# Gejala Stroke Pada  Pria #

Sebuah stroke bisa menjadi kondisi yang mengancam jiwa. Mengetahui tentang tanda-tanda dan gejala dapat memberikan banyak bantuan dalam mengambil langkah-langkah sebelum hal-hal mengambil gilirannya untuk yang terburuk.

Stroke terutama dari dua jenis; hemoragik dan iskemik. Mantan terjadi karena pecahnya pembuluh darah, sedangkan yang terakhir terjadi karena gumpalan darah di otak. Menurut para ahli, laki-laki lebih rentan terhadap stroke daripada wanita. Gejala yang mungkin mengindikasikan stroke adalah sebagai berikut:

**Sakit kepala**
Salah satu gejala yang paling umum dari stroke adalah sakit kepala. Seorang pria mengalami stroke mungkin menderita sakit kepala yang parah di kedua sisi kepala.

**Ketidakmampuan untuk Memahami dan Bicara**
Sebuah stroke mempengaruhi organ sensorik untuk sebagian besar. Pria yang menderita serangan stroke, biasanya kehilangan kemampuan mereka untuk membaca, menulis, berbicara, dan yang paling penting, memahami apa yang terjadi di sekitar mereka.

**visi Masalah**
Sebuah stroke mempengaruhi otak secara langsung, oleh karena itu sangat mungkin bahwa seseorang mungkin dihadapkan dengan masalah penglihatan seperti gangguan penglihatan atau melihat ganda, di salah satu atau kedua mata.

**Mati rasa di Berbagai Bagian Tubuh**
Stroke juga bisa mengakibatkan mati rasa di tangan, kaki, lengan, atau bagian wajah di kedua sisi tubuh. The kemungkinan alasan di balik ini mungkin pasokan darah ke bagian tubuh tersebut.

**Koordinasi yang tidak tepat**
Gejala lain dari stroke adalah kurangnya koordinasi bagian tubuh yang berbeda dan gerakannya. individu biasanya mengalami pusing dan kehilangan kontrol atas fungsi tubuh sukarela mereka, dan karena itu juga mungkin runtuh.

## Pengobatan Stroke dan Pencegahan ##

Jenis pengobatan biasanya tergantung pada penyebab dan jenis stroke. stroke iskemik didiagnosis dalam waktu 3 sampai 4 jam diperlakukan dengan bantuan obat bekuan mencair menggunakan aktivator plasminogen jaringan. Tapi ini tidak dianjurkan untuk semua orang, atau bagi mereka yang menderita stroke hemoragik. Untuk stroke hemoragik, obat-obatan untuk mengontrol gejala langsung seperti tekanan darah tinggi, demam, dan pembengkakan otak, dapat diberikan. Tapi untuk stroke hemoragik dengan sejumlah besar perdarahan, operasi adalah satu-satunya pilihan untuk menurunkan tekanan di otak dan meningkatkan peluang kelangsungan hidup seseorang.

Stroke adalah hasil dari pasokan darah ke otak. Oleh karena itu, untuk pencegahan stroke, perlu untuk memperkenalkan kebiasaan makan yang sehat dalam gaya hidup seseorang. Kolesterol adalah alasan utama di balik penyumbatan suplai darah, oleh karena itu, makanan tinggi kolesterol harus benar-benar dihindari. Kecanduan alkohol dan merokok juga harus dihentikan, karena dapat menyebabkan kerusakan parah pada arteri dari waktu ke waktu. Olahraga teratur meningkatkan kesehatan jantung dan otak, oleh karena itu bekerja merupakan bagian penting dari kesehatan jantung.

Informasi di atas pada gejala stroke untuk pria, dan aspek lain yang berhubungan dengan stroke, akan membantu Anda mendapatkan ide yang jelas tentang kondisi ini. Ingat, gejala stroke biasanya terjadi tanpa peringatan apapun, karena merupakan hasil dari gangguan dalam suplai darah ke bagian tertentu dari otak. Dan yang lebih penting, apakah kerusakan sementara atau permanen tergantung pada berapa lama pasokan darah telah terputus.

Sebuah gangguan singkat dapat diobati dan pemulihan lengkap bisa diharapkan, namun gangguan lagi sebagian besar mengarah ke kerusakan permanen. Mendapatkan masalah didiagnosis pada tahap awal dan mendapatkan itu diperlakukan segera setelah Anda melihat gejala tersebut, adalah kuncinya. Juga, mengenali gejala-gejala ini sangat penting, dalam rangka memberikan pasien langsung pasca perawatan stroke. Hal ini ditemukan bahwa mencari pengobatan dini meningkatkan tingkat kelangsungan hidup seseorang, dan juga mencegah serangan seperti itu terjadi, jika pasien mengurus diri sendiri setelahnya.

Baca lebih lanjut di : [library.osu.edu/ojs/index.php/Sample/comment/view/3780/0/312](https://library.osu.edu/ojs/index.php/Sample/comment/view/3780/0/312)